[歷史假想] 如果當年台灣一早有熱狗日日叫人投白票的話……

睇返歷史，1949到1987年台灣於國民黨統治下為戒嚴時期，國民黨實行一黨專政，但1977年縣市長選舉當中有4位是黨外人士(即非國民黨人)勝選，及其後1986年民進黨成立，參加立法院與國民大會選舉，總得票率約20%……

而當時期選舉制度根本係國民黨設立出來，而於1977年縣市長選舉桃園縣更被當時的國民黨作票，當中桃園中壢有市民因此去中壢警局抗議，但後來警方發射催淚彈，兩人死亡，此事為｢中壢事件｣，事後桃園縣重新點票後，結果為黨外人士許信良勝選(後來被國民黨DQ，亦是民進黨創黨成員)。1986年立委選舉是民進黨組黨後的第一次參與的選舉，但因當時尚未解嚴及維持黨禁，因此參選的黨外立委仍然是以無黨籍身份參選，直至解嚴後才轉為民進黨籍。

當時於戒嚴時期已有(有限度的) 民主選舉，如果當時大多數台灣人用熱狗口吻一味話：選舉規則是國民黨設定出來就是不公平，投都沒用不如投白票﹑投國民黨……就之後不會有黨外人士以及其後執政民進黨出現。

如今香港有聲音說要爭取全面雙普選，就不要進軍功能組別。最近連俞所羅門都出聲，叫香港人要進攻功能組別。難道光復香港要一下子就成功，反觀台灣非國民黨人士當年並無大量外國勢力支持，就自己一手一腳由不公平制度下用盡方法去爭取當時已受戒嚴多年國民黨洗腦教育的台灣人支持。

我知道熱狗眼中嘅｢兄弟爬山，各自努力｣﹑｢不割席﹑不分化﹑不指責｣嘅定義與有些人定義不同。

但人哋台灣黨外人士、民進黨多年爭取民主經驗都可以值得香港人去參考，戴頭盔先，小弟唔係泛民打手亦唔係民進黨打手，泛民真係自古以來都做咗好多錯事。｢建制派票輸，共產黨要輸｣先至係香港現階段要做，不如暫時放下成見，認清真正敵人，不如窮盡一切方法去光復香港！如若要清算不如等光復香港後慢慢再做。

P.S. 先不論統獨還是歸日親美等立場，小弟覺得最影響台灣嗰三個人都做過共產黨員－－蔣經國、李登輝、史明，知己知彼百戰百勝，愈明白共產黨嘅人先有能力去對抗中共。

小弟為星戰Fans，有條友倚住某星戰人物嚟妖言惑眾，本人對此行為深表遺憾！

小弟有過留台經驗，加上最近台灣大選香港人都有目共睹，所以特借台史經驗嚟送箭，
本文無打太多口語字，想台灣朋友都睇得明！
感謝台灣朋友幫手校對本文

小弟嘅台灣朋友勉言：香港加油，民主的路很長很艱難，但只要有人堅持，終有撥雲見日的一日！

光復香港，時代革命！
五大訴求，缺一不可！
自己香港自己救！

Sorry for 1999

屎明=共產黨

警世

同意一推

講得好
樓主666

推

正評！根本咩方法都要去試！唔試日日齋坐係度紙上談兵係無用！

push

請教嗰班話投白票嘅有咩高見，
佢哋仲要大大聲講：我唔知不過你哋做嘅嘢全部都戇鳩！
轉頭又屌：自己諗啦！我講咗咪變大台囉！

而事實係佢哋除咗屌就乜撚都冇做過

雖然佢係共產黨也是台獨，但佢嘅理念可作參考，推介佢嘅回憶錄！

推！

Push

而家好撚多五毛搞鬼 日撚日紅色大字屌人 實際又叫人投白票 屌手足 唉 大家咪撚上咁多連登 上下FB IG 啲人仲實際

熱狗不嬲得口頭勇武，但又要眼紅人地企得比自己前，所以要不停靠屌人做野無用來拎優越感。

唔使再話咩同唔同路人，佢地同黑警一樣，都只係敢欺負年輕人既垃圾來

政治邪教，成日盲目信陳雲講嘅謬論。人類學者講物理學，真係可信度極低，但佢嘅信徒重信。對唔住，我認我IQ低啦

Youtube上做兵。

台灣人推

謝謝支持！

獨立是漫長的路，也是必須走的路
如果沒有開始，香港永遠沒有獨立的一天

講得太有道理
無位無理取鬧就會唔郁你唔幫你推post
留意咗幾日都係咁

真係好似佢哋嘅口吻

熱狗玩足咁多年

最後講白兵？

可能係黑武士！

「兄弟爬山各自努力」最重要嘅前題係真係要有努力過，唔同意某一方嘅路線就要拋返自己想行嘅路線再爭取支持，而唔係一味屌屌屌但只係鼓勵人乜都唔做

企喺鑽石山笑人爬喜馬拉雅山

唔投又可以有咩幫助？
唔明點解唔可以兩樣一齊做
最終目的達到奪回主權咪得囉

熱狗：寧願建制贏，都唔想泛民贏！

講得好 有咩要清算 光復左香港先 宜家都未光復 清條撚咩

班白票撚同埋熱狗出黎未

啲熱狗自古以來都清嘅啦，
佢哋成日話自己算係本土，但自己根本就唔係本土，
又要喺度鬧梁天琦，
宜家重要抄人口號，明明｢光復香港，時代革命」，
都畀佢哋抄成｢驅逐共黨，光復香港」。
真係好可恥！

熱狗：我睇唔到，因為我只睇陳雲、白兵、作者、無神論者的巴別塔！

巴打可唔可以貼去CC台等多D人睇到

好，收到！

遲啲再睇

留名

好

希望同大家討論下投票以外既可能性

［拋磚引玉] 選舉以外出路的可能性

講得啱，唔應該因為議會冇用，投白票自high完就等於抗議咗

有意行議會線的人，如果你地冇呢個覺悟，請你讓路比有覺悟嘅人上位

黑兵

啱，冇實質控制權點改變制度

熱兵

世界歷史上無一個地方追求民主嘅方式係杯葛任何當權者嘅選舉制度！

well said

up

熱狗好多都唔識政治﹑國際關係﹑歷史㗎！

又搞分化

自推

我好希望台灣人可以拍段YouTube片講下點解要體制內外一齊做

六六？？？

唔好意思，七七先啱

咁呀，畀啲理據嚟反駁啦！

有用post
推

唔洗咁遠啦
如果時代 基進日撚日j擊小英又叫人投白票要等美國救 要係體制外抗爭既話
台灣會點？

btw 樓豬開2個一樣既postjm9

嬴完返黎拎去餵狗都唔俾建制嬴

態度正確

關咩事
喺國際眼中
台灣香港既戰略意義完全唔同
美國喺台灣做防堵中共既操作多過香港好多

推 從歷史學習

pish

小弟獻醜了

佢人生真係一套電影咁款

推！所以佢嗰回憶錄好嘢嚟㗎

台灣同香港個context 完全不想同！

好po冇人推

Up

推..

[分化撚] 世上熱狗有四種

[善用區議會大勝成果] 區議員聯合搞公投, 搞泛民及本土初選!!

講得好

我相信大部分香港人係有腦

識人本身投虫泰，今屆講明會響應投白兵呼籲。

如果有鄭松泰出都唔投？

人哋係一個有主權嘅國家

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

今天的民主台灣
靠先賢烈士血淚 桿衛 爭取

巴打們想抽熱狗水我能理解
但請別忘記：

先有抗爭
才有票投

湯德章歷史實境劇—2019年台南實境演出！
152,194 views

無錯